# Пакет catkin

Рекомендуемый способ работы с пакетами catkin - через [рабочие пространства catkin](Рабочее%20пространство%20catkin.md), но их можно запускать и отдельно.

## Из чего состоит пакет catkin

1. Должен содержать [catkin поддерживаемый .xml файл](http://wiki.ros.org/catkin/package.xml)
2. Должен содержать [CMakeLists.txt, который использует catkin](http://wiki.ros.org/catkin/CMakeLists.txt)
3. Каждый пакет должен иметь собственную папку. Никаких вложенных пакетов быть не может

## Как создать 

**catkin_create_pkg <package_name> [depend1] [dependN]** - создаёт пакет catkin с указанными зависимостями.

1. Вы должны создать рабочее пространство [^1]
2. Запустить указанную команду
3. Затем в вашей рабочей среде запустить команду [[catkin_make]]

### Первоочередные зависимости

В процессе запуска команды catkin_create_pkg были указаны первоочередные зависимости. Их можно посмотреть при помощи команды rospack:

```linux
$ rospack depends1 beginner_tutorials
```

### Косвенные зависимости

```
$ rospack depends1 rospy
```

Покажет зависимости пакета rospy. 

## Отстройка пакета

### package.xml

Текстовый документ, можно открыть gedit, в котором информация идёт в сле

#ROS 

[^1]: [[Рабочее пространство catkin]]